{
    "第六章 邓小平理论": {
        "single": [
            {
                "id": "第六章_1",
                "question": "邓小平理论产生的历史起点是( )。",
                "options": {
                    "A": "党的十一届三中全会",
                    "B": "党的十一届六中全会",
                    "C": "党的十二大",
                    "D": "党的十二届三中全会"
                },
                "answer": "A",
                "type": "single"
            },
            {
                "id": "第六章_2",
                "question": "邓小平在领导改革开放和现代化建设这一新的革命过程中，不断提出和反复思考的首要基本问题是（ ）。",
                "options": {
                    "A": "什么是社会主义，怎样建设社会主义",
                    "B": "建设什么样的党、怎样建设党",
                    "C": "实现社会样的发展、怎样发展",
                    "D": "实现什么样的现代化、怎样实现现代化"
                },
                "answer": "A",
                "type": "single"
            },
            {
                "id": "第六章_3",
                "question": "我国进入社会主义初级阶段的起点是（ ）。",
                "options": {
                    "A": "中华人民共和国成立",
                    "B": "国民经济恢复任务的完成",
                    "C": "社会主义改造的完成",
                    "D": "中共十三大召开"
                },
                "answer": "C",
                "type": "single"
            },
            {
                "id": "第六章_4",
                "question": "社会主义的根本任务是（ ）。",
                "options": {
                    "A": "实现共同富裕",
                    "B": "维护社会公平正义",
                    "C": "促进社会和谐",
                    "D": "发展生产力"
                },
                "answer": "D",
                "type": "single"
            },
            {
                "id": "第六章_5",
                "question": "提出党在社会主义初级阶段基本路线的是( )。",
                "options": {
                    "A": "党的十二大",
                    "B": "党的十三大",
                    "C": "党的十四大",
                    "D": "党的十五大"
                },
                "answer": "B",
                "type": "single"
            },
            {
                "id": "第六章_6",
                "question": "以下提出社会主义本质理论的是( )。",
                "options": {
                    "A": "党的十二大",
                    "B": "党的十三大",
                    "C": "党的十四大",
                    "D": "南方谈话"
                },
                "answer": "D",
                "type": "single"
            },
            {
                "id": "第六章_7",
                "question": "社会主义初级阶段与新民主主义社会因为都存在多种经济成分而某些相似之处，但却在社会性质上存在着明显的区别。从经济基础方面看，它们之间的根本区别在于（ ）。",
                "options": {
                    "A": "社会主义国营经济是否成为社会主义经济的必要补充",
                    "B": "非公有制经济是否成为社会主义经济的必要补充",
                    "C": "国有经济是否起主导作用",
                    "D": "社会主义公有制经济是否成为社会经济的主体"
                },
                "answer": "D",
                "type": "single"
            },
            {
                "id": "第六章_8",
                "question": "党的十三大报告提出了党在社会主义初级阶段的基本路线。其中，“一个中心、两个基本点”是实现社会主义现代化奋斗目标的（ ）。",
                "options": {
                    "A": "基本途径",
                    "B": "根本保证",
                    "C": "依靠力量",
                    "D": "基本方针"
                },
                "answer": "A",
                "type": "single"
            },
            {
                "id": "第六章_9",
                "question": "邓小平指出：“改革是中国的第二次革命。”所谓第二次革命，是与中国共产党领导的第一次革命相对而言的。社会主义改革的性质是（ ）。",
                "options": {
                    "A": "社会主义基本制度的改革",
                    "B": "社会主义经济运行方式的改变",
                    "C": "社会主义原有体制的修补",
                    "D": "社会主义制度的自我完善和发展"
                },
                "answer": "D",
                "type": "single"
            },
            {
                "id": "第六章_10",
                "question": "社会主义社会发展的直接动力是（ ）。",
                "options": {
                    "A": "阶级斗争",
                    "B": "科技",
                    "C": "改革",
                    "D": "解放生产力、发展生产力"
                },
                "answer": "C",
                "type": "single"
            },
            {
                "id": "第六章_11",
                "question": "1992年党的十四大之所以能够明确地把建立社会主义市场经济体制作为我国经济体制改革目标，是因为在社会主义可以实行市场经济的理论上有了重大突破。这个重大突破就是认识到（ ）。",
                "options": {
                    "A": "市场经济是有国家宏观调控的经济",
                    "B": "市场经济是法治经济",
                    "C": "市场经济与计划经济是可以结合的",
                    "D": "市场经济本身不具有制度属性"
                },
                "answer": "D",
                "type": "single"
            },
            {
                "id": "第六章_12",
                "question": "社会主义市场经济理论认为，计划经济与市场经济属于（ ）。",
                "options": {
                    "A": "不同的资源配置方式",
                    "B": "不同的经济增长方式",
                    "C": "不同的经济制度的范畴",
                    "D": "不同的生产关系的范畴"
                },
                "answer": "A",
                "type": "single"
            },
            {
                "id": "第六章_13",
                "question": "“和平统一、一国两制”构想的提出，最早是针对（ ）。",
                "options": {
                    "A": "台湾问题提出来的",
                    "B": "香港问题提出来的",
                    "C": "澳门问题提出来的",
                    "D": "香港和澳门问题提出来的"
                },
                "answer": "A",
                "type": "single"
            },
            {
                "id": "第六章_14",
                "question": "将邓小平理论载入宪法是（ ）。",
                "options": {
                    "A": "1982年宪法",
                    "B": "1997年的宪法修正案",
                    "C": "1999年的宪法修正案",
                    "D": "2012年的宪法修正案"
                },
                "answer": "C",
                "type": "single"
            },
            {
                "id": "第六章_15",
                "question": "邓小平理论走向成熟的标志是（ ）。",
                "options": {
                    "A": "党十三大报告",
                    "B": "南方谈话",
                    "C": "党十五大报告",
                    "D": "《邓小平文选》的出版发行"
                },
                "answer": "B",
                "type": "single"
            },
            {
                "id": "第六章_16",
                "question": "邓小平理论的精髓是（ ）。",
                "options": {
                    "A": "“三个有利于”标准",
                    "B": "四项基本原则",
                    "C": "解放思想,实事求是",
                    "D": "改革开放"
                },
                "answer": "C",
                "type": "single"
            },
            {
                "id": "第六章_17",
                "question": "全面改革进程中思想解放的科学总结是指（ ）。",
                "options": {
                    "A": "《坚持四项基本原则》",
                    "B": "《解放思想，实事求是，团结一致向前看》",
                    "C": "《邓小平文选》二卷",
                    "D": "《在武昌、深圳、珠海、上海等地的谈话要点》"
                },
                "answer": "D",
                "type": "single"
            },
            {
                "id": "第六章_18",
                "question": "邓小平和我们党对当代中国基本国情的科学判断是（ ）。",
                "options": {
                    "A": "我国是最大的发展中国家",
                    "B": "我国正处于社会主义初级阶段",
                    "C": "中国特色社会主义进入新时代",
                    "D": "我国已经是发达社会主义"
                },
                "answer": "B",
                "type": "single"
            },
            {
                "id": "第六章_19",
                "question": "系统论述社会主义初级阶段理论的是（ ）。",
                "options": {
                    "A": "党十二大",
                    "B": "党十三大",
                    "C": "党十四大",
                    "D": "党十五大"
                },
                "answer": "B",
                "type": "single"
            },
            {
                "id": "第六章_20",
                "question": "“党和国家的生命线，人民的幸福线”指的是（ ）。",
                "options": {
                    "A": "党的基本纲领",
                    "B": "党的基本经验",
                    "C": "党的基本方略",
                    "D": "党的基本路线"
                },
                "answer": "D",
                "type": "single"
            },
            {
                "id": "第六章_21",
                "question": "建设中国特色社会主义的总依据是（ ）。",
                "options": {
                    "A": "社会主义本质理论",
                    "B": "社会主义初级阶段理论",
                    "C": "社会主义改革开放理论",
                    "D": "社会主义根本任务理论"
                },
                "answer": "B",
                "type": "single"
            },
            {
                "id": "第六章_22",
                "question": "中国的发展离不开科学，邓小平深刻地概括为（ ）。",
                "options": {
                    "A": "“三个有利于”的标准",
                    "B": "科学兴国战略和人才强国战略",
                    "C": "科学技术是第一生产力",
                    "D": "创新驱动发展战略"
                },
                "answer": "C",
                "type": "single"
            },
            {
                "id": "第六章_23",
                "question": "“一个党，一个国家，一个民族，如果一切从本本出发，思想僵化，迷信盛行，那它就不能前进，它的生机就停止了，就要亡党亡国。”这句话要表达的是（ ）。",
                "options": {
                    "A": "坚持走社会主义道路",
                    "B": "坚持解放思想、实事求是",
                    "C": "坚持改革开放",
                    "D": "中国还处在社会主义初级阶段"
                },
                "answer": "B",
                "type": "single"
            },
            {
                "id": "第六章_24",
                "question": "“和平统一、一国两制”的核心是坚持（ ）。",
                "options": {
                    "A": "一个中国",
                    "B": "两制并存",
                    "C": "高度自治",
                    "D": "和平统一"
                },
                "answer": "A",
                "type": "single"
            },
            {
                "id": "第六章_25",
                "question": "建设中国特色社会主义，关键在于坚持、加强和改善（ ）。",
                "options": {
                    "A": "党的领导",
                    "B": "基层群众自治",
                    "C": "社会主义市场经济",
                    "D": "国家发展战略"
                },
                "answer": "A",
                "type": "single"
            }
        ],
        "multiple": [
            {
                "id": "第六章_多1",
                "question": "我国当前的改革是( )。",
                "options": {
                    "A": "中国的第二次革命",
                    "B": "社会主义制度的自我完善和发展",
                    "C": "社会主义社会发展的直接动力",
                    "D": "一项崭新的事业，是一个大试验"
                },
                "answer": ["A", "B", "C", "D"],
                "type": "multiple"
            },
            {
                "id": "第六章_多2",
                "question": "对外开放包括( )。",
                "options": {
                    "A": "对发达国家的开放",
                    "B": "对发展中国家的开放",
                    "C": "经济领域的开放",
                    "D": "科技、教育、文化等领域的开放"
                },
                "answer": ["A", "B", "C", "D"],
                "type": "multiple"
            },
            {
                "id": "第六章_多3",
                "question": "社会主义市场经济理论的要点有( )。",
                "options": {
                    "A": "计划经济和市场经济不是划分社会制度的标志",
                    "B": "计划和市场对经济活动的调节各有优势和长处，社会主义实行市场经济要把两者结合起来",
                    "C": "市场经济作为资源配置的一种方式可以和不同的社会制度结合，从而表现出不同的性质",
                    "D": "坚持社会主义制度与市场经济的结合，是社会主义市场经济的特色所在、优势所在"
                },
                "answer": ["A", "B", "C", "D"],
                "type": "multiple"
            },
            {
                "id": "第六章_多4",
                "question": "邓小平提出的“两手抓，两手都要硬”是指( )。",
                "options": {
                    "A": "一手抓物质文明，一手抓精神文明",
                    "B": "一手抓建设，一手抓法制",
                    "C": "一手抓改革开放，一手抓惩治腐败",
                    "D": "一手抓改革，一手抓开放"
                },
                "answer": ["A", "B", "C"],
                "type": "multiple"
            },
            {
                "id": "第六章_多5",
                "question": "“和平统一、一国两制”构想的基本内容主要有( )。",
                "options": {
                    "A": "坚持一个中国",
                    "B": "两制并存",
                    "C": "高度自治",
                    "D": "尽最大努力争取和平统一，但不承诺放弃使用武力"
                },
                "answer": ["A", "B", "C", "D"],
                "type": "multiple"
            },
            {
                "id": "第六章_多6",
                "question": "建设中国特色社会主义关键在于( )。",
                "options": {
                    "A": "坚持党的领导",
                    "B": "加强党的领导",
                    "C": "改善党的领导",
                    "D": "变革党的领导"
                },
                "answer": ["A", "B", "C"],
                "type": "multiple"
            },
            {
                "id": "第六章_多7",
                "question": "邓小平强调要聚精会神地抓党的建设，“把我们党建设成为有战斗力的马克思主义政党，成为领导全国人民进行社会主义物质文明和精神文明建设的坚强核心”。要加强党的( )。",
                "options": {
                    "A": "思想建设",
                    "B": "组织建设",
                    "C": "作风建设",
                    "D": "政治建设"
                },
                "answer": ["A", "B", "C"],
                "type": "multiple"
            },
            {
                "id": "第六章_多8",
                "question": "党的作风建设包括( )。",
                "options": {
                    "A": "理论和实践相结合的作风",
                    "B": "和人民群众紧密地联系在一起的作风",
                    "C": "自我批评的作风",
                    "D": "不畏艰难，勇往直前的作风"
                },
                "answer": ["A", "B", "C"],
                "type": "multiple"
            },
            {
                "id": "第六章_多9",
                "question": "邓小平理论的历史地位( )。",
                "options": {
                    "A": "马列主义、毛泽东思想的继承和发展",
                    "B": "中国特色社会主义理论体系的开创之作",
                    "C": "改革开放和社会主义现代化建设的科学指南",
                    "D": "是党必须长期坚持的指导思想"
                },
                "answer": ["A", "B", "C", "D"],
                "type": "multiple"
            },
            {
                "id": "第六章_多10",
                "question": "我国在社会主义建设初期走了不少弯路、犯了不少错误,其深层原因是（ ）。",
                "options": {
                    "A": "经济上急于求成、盲目求纯和急于过渡",
                    "B": "在政治上坚持以阶级斗争为纲",
                    "C": "偏离了党的实事求是的思想路线",
                    "D": "对什么是社会主义和如何建设社会主义的问题没有完全搞清楚"
                },
                "answer": ["C", "D"],
                "type": "multiple"
            },
            {
                "id": "第六章_多11",
                "question": "邓小平关于社会主义本质的概括（ ）。",
                "options": {
                    "A": "遵循了科学社会主义的基本原则，反映了人民的利益和时代的要求",
                    "B": "廓清了不合乎时代进步和社会发展规律的模糊观念",
                    "C": "摆脱了长期以来拘泥于具体模式而忽略社会主义本质的错误倾向",
                    "D": "深化了对科学社会主义的认识"
                },
                "answer": ["A", "B", "C", "D"],
                "type": "multiple"
            },
            {
                "id": "第六章_多12",
                "question": "“以经济建设为中心”（ ）。",
                "options": {
                    "A": "回答了社会主义的根本任务问题",
                    "B": "体现了发展生产力的本质要求",
                    "C": "是兴国之要",
                    "D": "是党和国家兴旺发达、长治久安的根本要求"
                },
                "answer": ["A", "B", "C", "D"],
                "type": "multiple"
            },
            {
                "id": "第六章_多13",
                "question": "邓小平关于社会主义本质的理论概括是对传统社会主义观的发展，这是因为它（ ）。",
                "options": {
                    "A": "突出强调解放和发展生产力，纠正了过去忽视生产力发展的错误观念",
                    "B": "突出强调消灭剥削，消除两极分化，最终达到共同富裕",
                    "C": "否定了长期以来持有的社会主义必须坚持公有制和按劳分配原则的传统观念",
                    "D": "摆脱了长期以来拘泥于具体模式而忽略社会主义本质的错误倾向"
                },
                "answer": ["A", "B", "D"],
                "type": "multiple"
            },
            {
                "id": "第六章_多14",
                "question": "社会主义初级阶段的科学含义（ ）。",
                "options": {
                    "A": "我国社会是社会主义社会",
                    "B": "我国的社会主义社会还处于初级阶段",
                    "C": "初级阶段的社会主义是过渡时期的社会",
                    "D": "初级阶段的社会主义即高级的新民主主义社会"
                },
                "answer": ["A", "B"],
                "type": "multiple"
            },
            {
                "id": "第六章_多15",
                "question": "社会主义制度建立以后，也有一个如何认清、正确判断我国社会所处历史方位的问题。社会主义初级阶段理论（ ）。",
                "options": {
                    "A": "正确揭示了当代中国的历史地位，从而明确了建设中国特色社会主义的总依据",
                    "B": "是对马克思主义关于社会主义发展阶段理论的重大发展和重大突破",
                    "C": "使我们对社会主义建设的长期性、复杂性、艰巨性有了更加清醒的认识",
                    "D": "正确回答了邓小平理论首要的基本的理论问题"
                },
                "answer": ["A", "B", "C"],
                "type": "multiple"
            },
            {
                "id": "第六章_多16",
                "question": "改革是一项崭新的事业，是一个大试验。判断改革和各方面工作的是非得失的标准，归根到底，要以是否有利于（ ）。",
                "options": {
                    "A": "发展社会主义社会的生产力",
                    "B": "增强社会主义国家的综合国力",
                    "C": "提高人民的生活水平",
                    "D": "完善社会主义的生产关系"
                },
                "answer": ["A", "B", "C"],
                "type": "multiple"
            },
            {
                "id": "第六章_多17",
                "question": "在南方谈话中，邓小平明确提出：“计划经济不等于社会主义，资本主义也有计划；市场经济不等于资本主义，社会主义也有市场。”邓小平这一重要论断蕴含着的社会主义市场经济理论的要点有（ ）。",
                "options": {
                    "A": "计划与市场都属于社会基本制度的范畴",
                    "B": "计划和市场都是经济手段",
                    "C": "市场经济作为资源配置的一种方式本身不具有制度属性",
                    "D": "市场经济可以和不同的社会制度结合从而表现出不同的性质"
                },
                "answer": ["B", "C", "D"],
                "type": "multiple"
            },
            {
                "id": "第六章_多18",
                "question": "对社会主义市场经济认识正确的有（ ）。",
                "options": {
                    "A": "它在所有制机构上，以公有制为主体、多种所有制经济共同发展",
                    "B": "它是同社会主义基本制度结合在一起的市场经济体制",
                    "C": "它是只运用市场调节手段的经济体制",
                    "D": "它是与资本主义市场经济体制毫无共同点的经济体制"
                },
                "answer": ["A", "B"],
                "type": "multiple"
            }
        ]
    }
}